[潛水、多圖] 菲律賓 PG島

我早前去左菲律賓 Puerto Galera (PG島)潛水，玩左5日4夜，仲影左好多相。
潛左三日水，頭尾兩日就用黎搭車搭船。

PG島其實係馬尼拉南面一個島嘅一小部份，係一個渡假區，都算幾多野食，仲有幾間韓國餐廳

由機場去PG島大約要3-4個鐘。潛水resort會有專車由機場接送到碼頭，大約兩至三個鐘。後再坐一個鐘船就到。通常第一日去到都係夜晚。

PG島嘅潛點有三十幾個，大部份都係Sabang beach 附近，坐快艇十五分鐘之內就到，非常方便。

潛點有深有淺，適合唔同level嘅diver。
聽講呢到一年四季都可以潛水。我之前四月去，水溫26-30C，算幾暖；而能見度通常都7m以上。

咁PG島潛水有乜野睇呢？
除左大量珊瑚之外，仲有好多細魚同小動物。大魚同海龜都有，不過就比較少見。

神象魚(Moorish idol)一地都係

有時會見到一群群笛鯛(Indian snapper)

無數咁多條花鱸(anthias)

連小丑魚都有好幾個品種，呢款叫做tomato clownfish

有好多好多好多種海蛞蝓(nudibranch, 呢款叫做Chromodoris annae)

而且仲有偽裝蟹

除左珊瑚區之外，PG潛水有兩樣野一定要玩，第一係潛沙地，第二係夜潛，不過我遲下再講。

如果對野生動物有興趣，可以follow 我IG: gomenwl

唔玩埋anilao？

唔夠時間，個時只係留係菲律賓5日
而且都未玩曬pg嘅潛點

有機會我想去Anilao, 可以瘋狂加樽

總共用左幾多錢

正到
巴打有潛水牌? 用咩相機影

其實夜潛有咩特別 係咪睇到多啲夜晚先出沒既生物？

全部加埋$7xxx

有潛水牌
我用sony RX100V

無錯
例如某d品種嘅魟魚(sting ray, 魔鬼魚親戚)，同叫做spanish dancer嘅海兔

同埋會見到d魚停低係到訓覺

珊瑚區固然多野睇，不過沙地都有好多特別野睇

我個人推界兩個潛點 The Hall 同埋 Secret Bay(Dalaruan Bay)

首先沙地有好易見到海馬

呢隻海馬大左肚

仲有獅子魚

會變色嘅墨魚

仲有螳螂蝦

呢d動物通常係珊瑚堆會比較少見，但係就容易係沙地見到

但係留意，呢兩個dive site大約20m深，而且係平地，所以用氣會比平時快
所以要留意呼吸

停咗喺度 你游過果陣 佢地有冇嚇醒

無
大部份都訓到豬咁

師兄我都想考潛水牌,你建唔建議係菲律賓考？係咪會平過第二到考？同埋如果菲律賓考牌係可行係菲律賓邊到考會好d?thanks

留名

我個人覺得係香港考好d，因為香港水域能見度差，所以係香港搞得掂，其它地方都無問題

如果你想係菲律賓學， PG會係一個適合嘅地方，因為佢嘅深度同環境都適合新手
至於學潛水係唔係特別平我就唔清楚，但係菲律賓本身潛水係比較平

但係有一點非常重要，有d外國教練教得好差，特別係收好平個d
所以如果真係要去菲律賓學又唔係香港潛水店搞嘅團，要特別留意口碑

多謝你意見,等我自己再上網search多d資料先
快d post多d靚相

Nemo

tomato clownfish = Nemo

每日潛幾多次？

我係PG考A，華人教練教得唔錯
留telegram我俾潛店link你自己聯絡

有無去酒吧

每日三次

其實想每日潛多次，不過間潛店安排唔到

無

潛水岩我多d

我一日浸兩次已經攰到死